中共停進口澳洲煤炭 澳洲主持人笑：反害中國人嚴重缺電挨凍

澳洲因為帶頭號召國際調查武漢肺炎起源，引來中國對澳洲產品實施一系列經濟制裁，包括：禁止澳洲葡萄酒、大麥、煤炭和棉花等產品進口，作為報復。然而北京賭氣封殺澳洲煤炭，卻令中國民眾飽受衝擊。澳洲《天空新聞》（Sky News）主持人史密斯（Chris Smith）近日就嘲諷北京本想懲罰澳洲，結果卻是拿石頭痛砸自己的腳。他指「許多中國人正在嚴寒中憤怒地掙扎，就是因為中國幼稚地抵制澳洲的煤炭」。

史密斯18日表示，中國先是停止進口澳洲產品，然後加徵超高關稅，他們沾沾自喜，以為可以懲罰澳洲（提議調查武漢肺炎起源），結果卻一口咬在自己的痛處。他指出︰「當70艘、載著價值約10億美元（約281.23億元台幣）的高品質煤炭的澳洲貨輪，無法在中國靠岸卸貨時，猜猜大家猜猜發生什麼事？中國嚴重電力短缺了！」

史密斯舉例，中國因為電力短缺日漸嚴重，大城市的數千萬居民不得不分配用電，如浙江，當地的5700萬居民被告知，在寒冷的冬天不可開空調（暖氣），除非室內溫度降到3°C以下。簡直像是對中國人的酷刑。

史密斯最後表示，澳洲的商品幾十年來深受中國人的喜愛。或許中國政府這波愚蠢的操作，能讓中國懂得尊重澳洲，重啟政府間溝通的管道。

Sky News:

呢壇嘢連我個單程證藍屍同事都話佢低乜能，仲話開始明白點解啲人要反共

明老母咩
死支那豬即刻同我死番上支那

單程證應該都會留意中國發生乜事
藍絲廢老直頭唔知乜事

自殘式抵制

you are fake news

藍屍有工開有馬賭有雞叫就得架啦

支那人點死都唔關支共事㗎
唔好用一般民主國家思維去諗支那

澳洲發現自己一直渣住人地春袋

60後個批廢坑真係好垃圾
除左時代幸運, 真係零成就

環保呀鬼佬

望到雜種張相已經全身溫暖，怕閪？

澳洲個親戚話依家日日龍蝦做零食

咁洗唔洗比張綠卡你呀？

平價澳洲龍蝦

條鬼佬識乜
曱大大有面子就得啦
韮菜凍唔凍關佢撚事咩

強國當然要燒返國產的潔淨煤啦

抵咩撚野制啊，班支奴最鍾意外國野，直送唔到澳洲佢地自然會識走水貨，靚野驚無人買?

班撚樣話就話支持國貨，
以奶粉為例 有d錢的仲敢飲大陸野咩?梗係飲來佬貨啦

我係澳洲就即刻調高對中國煤炭價格

睇睇回覆number 原來一早永久block柒咗#2

石頭腳

支那狗就算燒木燒狗，都一定會繼續打面子戰

繼續呀支那狗，死左咪唔凍囉

屋企藍紅兩老只會睇tvb 華狗 大衛班撚屌 一講中國停電 咩都唔知咁樣 因為兩隻打靶狗冇講 所以唔知

咪就係 支共高層家屬喺曬外國啦 分分鐘唔少喺澳洲嘆緊陽光與海灘
停電算得啲乜

玉華

仲要好難/冇可能replace 到

仲要用美金交易
反正都係回血劍

識乜丫
支支情況一片大好

佢哋唔會反共 只會食花生

報國安喇咁講野

如果我係第二o的國家，即刻掃左堆貨，加價再賣俾支那

冇錢買就真

不嬲對中國黎講 中國人係最低賤既物種黎 踩死佢地都唔可惜 何況係無電無水無糧

支那主動拉澳洲隻手去揸佢自己春袋

拿石頭痛砸自己的腳

人民只係資產，隨時都可以捨棄

唔准煤炭船靠岸呢單嘢好似變成人道危機，啲人仍然被困船上，但支那又唔准隻船走，好快又出事

死五億都唔肉痛啦屌

支那狗 要玩野 一定同佢玩大佢

石頭 腳

我係澳洲既話唔止揸實支那春袋
間唔時仲要扭轉佢 等支那生不如死仲過癮

笑

中共話低端韮菜凍死晒最好
滅貧再達標

唔撐已經係一個好開始

石頭............腳

作得就作

你噤講好嘔心

早一兩個星期先有電視節目同燒煤發電打飛機
話係全世界用最少煤既量發出最多既電
而且係最環保最少排放

原來前提係要用澳洲既高質素既煤
用國內既係唔得

中國人食樹皮都頂到成年， 區區零下幾度算得係咩

我識果個話遲少少去排隊都買唔到 , 日日限購

up

多謝支那賜我平價澳洲龍蝦
一邊喺屋企歎住暖氣食龍蝦一邊諗住支那人嘅慘況簡直係人生一大享受

班香討藍絲正仆街
為左政治凍到中國d窮人死咁都不惜代價

口交部：支那不惜一切代價....

凍到就死既韭菜：原來我才是代價

做咩用自由意志9up

支那又成為國際笑話

不變定律
外國攪中共
中共就搵人民發洩

呢單嘢咪證實咗炒咗車囉，cctoy傻登仲bin緊

拿起石頭砸自己人民既腳
自己隻腳永遠無事

澳洲有無搵到第二個客買佢啲煤？
搵到就可以盡情揸支那春袋

真cold war. 凍撚死果隻

歧視基佬會比連登仔屌架

講到尾澳洲都唔想無左人民幣

香港藍屍係認知方面真係連支畜五毛都不如
而加最好俾佢地返下大陸感受下隔離
再俾公安打獲甘應該會醒

制裁自己

🪨——>🦶🏻

識玩嘅話煤價即刻加個DOUBLE。

最新治療肺炎法，封城後斷水，斷電，斷煤氣，斷埋命番鬼佬識條鐵咩？話左全球獨有清零國

執石頭定自己隻腳係國粹

中共燒14億條屍都有排燒🤣

你夏天開暖氣？

Thank you China, 聖誕大餐食左平龍蝦

代價=人民

習近平唔會理一般人死活
你笑佢，佢唔會有感覺
中國人就慘啲囉

啱，習近平心諗d韭菜條命連我條毛都唔係

煤炭應該走唔到水貨

好玩

香港都有賣

佢有撚能力明咩屌
死番上支那啦

老胡出來反擊未

岸鳩情度, 同幾年前"稀土這場鬧劇 "篇文有得比

過幾日凍到pk

韮菜凍死關我地偉大嘅黨咩事
我地啲黨員有暖氣嘆就得啦

石頭。。。。腳

講真，天然資源既野，你大陸唔要，大把國家爭住要